一月遊日本：大阪、名古屋、北陸行程求教

黎緊一月十號至十九號去日本 出入都係關西機場 暫時寫左幾日行程 全部地方都未去過 希望大家比啲意見 行程有啲長 請大家睇哂佢

#Day0（四、木），10號
# 京阪2日1夜
# 夜機出發（香港至大阪）
# 當晚入住関西空港日航酒店
搭乘捷星航班GK64, 20:10發，00:35着

Day1（五，金），11號
# 1晚入住京都大和皇家酒店
関西空港日航酒店check-out，暫存行李在酒店
到JR ticket office@関西空港買ICOCA & HARUKA自由座特急券。
步行去 泉佐野漁協青空市場 吃早飯《營10:00-18:00》
步行去 Rinku Premium Outlets@関西空港附近 消費《營10:00-20:00》
返回日航酒店取行李
搭乘特急 HARUKA號 到京都大和皇家酒店，寄存行李在酒店
搭乘JR返回大阪及其鄰近景點吃喝玩樂 例如道頓崛，黑門市場……《求巴絲打提議》
晚飯後返回京都大和皇家酒店

Day2（六、土），12號
# 名古屋4日3夜(愛知縣及三重縣)
# 3晩入住三井花園酒店名古屋普米爾酒店
乘搭新幹線單程京都至名古屋¥5070/35mins
或
乘搭JR快速單程京都至名古屋¥2590/148mins，0800-1028
榮町 綠洲21+電視塔 名古屋站周邊 （JR central tower & 地下街) ESCA地下街
暫時係咁多

Day3（日、日），13號
名古屋港水族館（週1-7 0930-1730）
&東山動植物園
&名古屋城
&大須商店街 (或者另日去)

Day4（一、月），14號
三重縣長島Outlet 一至日1000-2000
三重縣長島樂園 閒日0930-1700 六0930-2200 日0930-1800
- 近鐵E01名古屋至E13桑名¥440/21mins; 特急¥950/16mins
- 三重巴士2號車桑名站前至長島温泉¥530/25mins

Suzuka circuit Motopia 週一當日1000-1700
- 近鐵E13桑名至E31白子¥490/31mins; 特急¥1000/22mins
- 《參考》近鐵E01名古屋至E31白子¥820/51 ; 特急¥1720/41mins
- 三重巴士1號車白子站至鈴鹿賽道¥400/19mins

Day5（二、火），15號
# 高山金澤市3日2夜
# 2晚入住金澤日航酒店
名古屋->金澤
金澤百番街+近江町市場+Forus百貨+雪糕菠蘿包+平價潮服店+箔一 (金箔雪糕)

Day6（三、水），16號
金澤->高山
高山古街 (小食串燒)
食飛驒牛 (Butchers）+高山->富山
世界最美の星巴克 星巴克環迴公園
富山城+富山公園+富山漁市場+富山黑拉麵
+富山越中八尾
富山->金澤

Day7（四、木），17號
金凙日航酒店Check out
金澤->白川鄉
遊覽白川鄉~~~
白川鄉合掌屋
白川鄉->金澤->大阪!

Day8（五，金），18號
# 京阪2日1夜
# 1晚入住京都大和皇家酒店
提議：搭乘阪急電鐵-寶塚線，在池田站下車後，步行約8分鐘 去日清泡麺博物館 《營09:30-16:00 休週二，¥300》
……《求巴絲提議》

Day9（六，土），19號
# 夜機回程（大阪至香港）
……《求巴絲提議》
搭乘樂桃航班MM067, 21:10發，00:40着

推

Push

絲打俾啲意見吖 知唔知大阪有咩好玩好買

帶女朋友去環球影城

佢想去既 但環球影城好似好多人 排幾個鐘先有得玩

借個行程黎參考下，我係17-24號，jet star關西出入
不過我去過晒關西北陸d大路野，今次主要係玩白川鄉、高山同名古屋
我見名古屋好似冇咩野玩咁
留個名先

樓豬係名古屋唔安排同女朋友去名花之里
我獨遊都諗住去睇下燈飾

咁巴打有咩行程分享
我京都大阪諗唔到 反而名古屋搵到幾多野行

嘩 啱啱goggle左 幾靚

好似係正係day4長島樂園上面

女朋友一定好鍾意 靚過沙田葵芳啲燈飾多多聲
Thanks bro

我諗住買5日pass遊到去名古屋 再額外比錢返關西ja
好鍾意自己一個買pass周圍走
Btw，其實我主要係想去北陸（如果京都有雪仲正 ）感受下落雪，但又好驚撞正暴風雪

我都未睇過雪 白川鄉果度雪景應該會好靚

我上年獨遊大阪京都北陸行
用高山北陸pass？ 9xxHKD 5天
中午到大阪 下午搭機場快線去京都 再轉車去金澤
第二天白川鄉（pass包巴士費） 落雪
第三天金澤美術館同公園 再搭鐵回京都
第四天京都 之後第五天再回大阪

我無去高山同名古屋個邊。大阪去有點係車上時間好長。 名古屋玩深度北陸好方便好多
我當時大阪都係為去白川鄉睇雪同金澤個邊
如果你有十天左右 就可以玩哂既 但車費會貴少少

巴打 day7 朝早去白川鄉再回金澤再返大阪 好chur
金澤回大阪都3-4個鐘左右 基本上變左趕行程 （白川鄉都多位靚 同合掌屋都多野睇 ） 上次我9點幾巴士入去 5點半搭巴士走都無時間入去睇合掌屋

我仲以為白川鄉冇乜野睇 得啲屋影下相
但我好似唔夠時間喺北陸

Day 1 點解淨玩機場周邊同大阪但要住京都？就算要趕車都可以住新大阪附近？就算要住京都都唔需要專登去擺低行李？單程車費都夠你租一日Locker仲要你唔係用pass

Day 2 新幹線啦唔駛諗，兩個半鐘JR等於紅磡去羅湖撘3程，會撘到你想跳軌，慳百幾唔值

Day 3 名古屋城維修中，得本丸御殿可以行，你衡量下值唔值得去，我個人就認為犬山城更加值得去。大須商店街其實咪頹版心齋橋，你留多半日大阪咪得囉

Day 5 6 點解要先上金澤再落高山又上番富山金澤？每日撘幾個鐘車真係咁開心咩……同埋你Day 6個行程，全程的士唔食唔痾都趕唔切啦……

Day 7 提下你金澤就算坐雷鳥都要4個鐘先到大阪，當然你預夜晚11點幾到大阪無問題嘅話，就無問題啦

Day8 同 Day 1一樣，唔知你點解咁堅持住京都玩大阪……

尤其你Day 567個行程日日朝7晚10，打仗咩，執執好啲
5 名古屋->高山，住高山
6 ->白川鄉->金澤，住金澤
7 金澤->富山->金澤，住金澤
8 番大阪

以你大阪出入仲想玩晒北陸幾個大點，係無乜可能3日搞掂。如果你可以openjaw一程名古屋到/走都話，否則你一係cut咁啲，否則就預多一日比北陸先合理

巴打 我再執執
京都有冇景點介紹？

就咁google都一大堆啦，大路嗰堆全部都無伏，除咗清水寺整緊之外，所有地方都可以去

但我book哂酒店

巴打有冇諗住買JR Pass?
記得有個JR Pass係名古屋 北陸同大阪都包 記得白川鄉同金澤等等地區都包 買呢個pass好似比較抵

斷估你唔會日日都book無得退嘅下話……你都係前/後其中一日換姐
真係完全無得轉，建議你skip咗富山或高山，一係名古屋->白川鄉->金澤->富山->金澤，一係名古屋->高山->金澤->白川鄉->金澤咁玩，唔駛走太多回頭路。

有 正是買呢個pass

咁可能要痛失高山 巴打覺得高山值唔值得一去？

絲打京都去過邊度？

我上次去左嵐山 呢次就去左鴨川個邊既景點 仲有祇園個邊。都用左一日

本來行程想去嵐山 但一月冇小火車

我自己去 見啲景靚又set下腳架影 ， 之後落雪廢事行上去觀景台 等車都等左半個鐘啦 上到再等巴士落去都要時間
加上你去到中午下午都要食下野 再行下啲細節位 欣賞下落雪既童話美景都差唔到4點幾
（個時放棄高山個啲 係因為同金澤既東茶屋街有啲似 而小食係白川鄉都有得食 有甘酒飲 ）

白川鄉都有小食？
我諗住去高山就係因為啲街邊小食檔
有冇白川鄉靚景相睇下

有飛驒牛系列既野食 甘酒係必試 好味
第三張係觀景台影

白川鄉真係好靚 睇黎我要將大半日行程放喺白川鄉

買7日全國PASS啦

高山係值得去，但唔一定必須拼落呢個trip度，始終昇龍道好多地方可以玩，下呂、奧飛驒、上高地等等都係高山附近

如果你用北陸pass，不妨跟番pass條路玩
eg 1空港附近->1開pass直飛加賀浸個溫泉/直去金澤(住加賀/金澤)->2金澤->2富山(住金澤)->3白川鄉(建議行李擺金澤但住高山)->4高山(番金澤住)->5金澤->5京都/大阪，skip咗名古屋佢(要玩你下次直飛NGO好過)，咁就用得盡張pass(包埋你單程haruka)同埋慳咗新幹線嗰5000yen

唔該巴打先 但屋企人一定要去名古屋

你係幾多人去？
同行人大約乜年紀？

4人去 2個20歲左右 2個50歲左右

學上面有位巴絲所講，你畀多幾千YEN 直接買全國7日PASS 啦
係咁易同你計過買全國PASS你都唔會蝕
北陸PASS，京都上名古屋個程無得坐新幹線。
兩個老人家，你呢個行程想坐車悶死佢地咩？
兩老平時早唔早起？有無去開晨運之類？你兩個後生又可唔可以早起？驚你地兩個組合差太遠。

人在名古屋
一日咩都夠
名古屋市內係無咩特別野去

仲有關西空港去rinku outlet 無得步行去架wor

諗過，但唔啱用，而且冇咗彈性…名古屋去金沢，我哋有選擇可以在高山停留，放低行李遊高山景點，如果當天濃飛巴士還有來回票可兌换，我們嘅高山北陸pass仲可以即時免費兌換，提前遊白川鄉；冇位就兌換定Day7座位。如果用全國pass，想翻本，整個旅程就要搭新幹線去目的地，特别係遠程距離…我哋就經米原，唔經高山，搭濃飛巴士亦要額外付費(pass唔包)。另外，在名古屋及三重縣，主要搭地鐵及近鐵，所以有3日用唔著。此外，只有連續7日用，有兩日還要額外付費，搭去或返機場一程，好有機會同樣要買票。

兩老個心態體格都同後生仔冇乜分別，所以呢方面唔太驚

如果你唔改酒店，其實都無乜好建議畀到你。
只能講你DAY1 一早買PASS 落京都，全日京都玩。臨空城OUTLET改最後一日先去。

仲有DAY7你係住大阪定京都？

我都想最後一日先去outlet 但其他人話想格價 睇定價錢先

Day7住京都

可以係機場步行出去?

DAY1 全日京都玩
DAY2 半日名古屋
Day3 全日名古屋
Day4 你講個啲無去過，但我估都有番咁上下車程，勸你鈴鹿 ／ OUTLET 二揀一
Day5 金沢市內閒逛
Day6 1. 兼六園＋金沢市內閒逛 ／ 2. 過富山 （放棄高山，金沢落去三粒鐘）／ 3. 過左白川鄉先
Day7 如Day6過左白川鄉，今日就兼六園跟住返京都啦
Day8 睇DAY1 感覺，鍾意京都就京都玩，嫌悶就返大阪玩。
Day9 check out 食個LUNCH，去臨空城OUTLET最後血拼。（有大半日係嗰度，慢慢上網格價同香港比較都仲得）

唔算乜建議，亦對你啲景點無意見，純粹勸你有少許取捨唔好咁趕花哂啲時間係坐車。同埋冬天有唔少鋪頭都早收，所以都唔好太夜返到酒店附近，早啲搵間餐廳同兩老暖胃，跟住返房攬住女友取暖啦。

金澤 唔去埋忍者屋？睇機關 ，有tour 雖然係日文。 係前田家住嘅地方 。

如果有睇你的名字 想朝聖埋 可以去埋飛蟬古川 高山之後兩個站 好快到
條村 啲屋對出 有條渠 養住啲錦鯉 好攪笑

Sorry 睇過係行唔到 要搭5分鐘鐵路

多謝巴打提議 古村除左錦鯉仲有咩睇 麼牙麼牙